{% autoescape off %}
{% load static %}
\documentclass[headlines=6,headinclude=true,11pt]{scrartcl}
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=4cm,bottom=2cm,includefoot]{geometry}
\setlength{\footheight}{35pt}
\usepackage[usenames,dvipsnames,svgnames,table]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[skins]{tcolorbox}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{fontawesome}
\usepackage{ifthen}
\usepackage{polyglossia}
\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text}
\setdefaultlanguage{french}
\setmainfont[Mapping=tex-text]{Linux Libertine O}
\setsansfont{Roboto}
\setotherlanguage{arabic}
\newfontfamily\arabicfont[Script=Arabic]{Noto Kufi Arabic}
\definecolor{lightGris}{RGB}{185,185,185}
\definecolor{darkGris}{RGB}{115,115,115}
\definecolor{Gris}{RGB}{63,75,81}

\ihead{\begin{tabular}{c} \textcolor{Gris}{\textsf{\bfseries{Clinique médico chirurgicale EL ABRAR}}}\\
\textcolor{Gris}{\bfseries{\textarabic{العيادة الطبية الجراحية الأبرار}}}\\
         \textcolor{Gris}{\textsf{\bfseries{Cardiologie médicale et interventionnelle}}}\\\textcolor{Gris}{\bfseries{\textarabic{ مصلحة أمراض القلب}}}\\
   \end{tabular}
} 
%%%% eviter l'italic dans le header
%\renewcommand{\headfont}{\sffamily}
\chead{\includegraphics[height=5\baselineskip]{media/logo.png}}

\ohead{\begin{tabular}{r}\textcolor{Gris}{\textsf{\bfseries{Dr Yahyaoui Mohamed Kaddour}}}\\
         \textcolor{Gris}{\textsf{\bfseries{Cardiologue}}}\\ \textcolor{Gris}{\textsf{\bfseries{kaddourkardio{\faAt}gmail.com}}}\end{tabular}}



\cfoot{\textcolor{Gris}{\textit{\textbf{``Votre coeur mérite ce qu'il y a de
        mieux''} } }\\
\vspace{-3mm}
\hrulefill\\
\begin{minipage}{0.32\textwidth}
\textcolor{Gris}{\sffamily{ {\faHospitalO} 15,rue Tolozane} }\\
\textcolor{Gris}{\sffamily{Les palmiers, Oran} }
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
 \textcolor{Gris}{\sffamily{\sffamily{ {\faPhone} (+213) 041-496-066} } } \\
 \textcolor{Gris}{\sffamily{ {\faFax} (+213) 041-233-491} }
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.27\textwidth}
\textcolor{Gris}{\sffamily{\sffamily{ {\faMobile} (+213) 0561 882-066}} } \\
\textcolor{Gris}{\sffamily{\small{\faEnvelopeO} {clinique-elabrar{\faAt}laposte.net} }}
\end{minipage} }


\begin{document}

\begin{center}
  \textcolor{Gris}{\bfseries{\huge{\textsf{RAPPORT MÉDICAL}}} }
\end{center}

  \section*{Patient}
  \begin{description}
	\item[Nom prénoms:] {{consultation.patient}}
	\item[Adresse:] {{patient.adresse}}
	\item[Date de naissance:] {{patient.birth}}
	\item[Motifs de consultation:] {% if consultation.emergency == True %}Consultation dans le cadre de l'urgence pour {% else %}Consultation ce jour le {{ consultation.consultation_date }} {% endif %}pour {% for motif in consultation.motif_consultation.all %}{{ motif }} {% endfor %}. 

    \end{description}
    \subsection*{Facteurs de risques - antécédents }
      \begin{description}
        
      \item[FDR:]
        
        \begin{itemize}
          {% if patient.hypertension == True %} \item Hypertension artérielle.{% endif %}
            {% if patient.diabete == True %} \item Diabète. {% endif %}
              {% if patient.dyslipidemia == True %} \item Dyslipidémie. {% endif %}
                {% if patient.smoker == True %} \item Tabagique. {% endif %}
                  {% if patient.heredity == True %} \item Hérédité coronarienne. {% endif %}
                    {% if patient.obesity == True %} \item Obésité.{% endif %}
                      
                    \end{itemize}

                  \item[Antécédents:]
                    {{ patient.history }}
                  \item[Allergies connues:] {{ patient.allergy }}
                  \end{description}
                  \subsection*{Histoire de la maladie}
                  {{ consultation.histoire }}
                  
                  % \begin{center}
                  %   \rule{8cm}{0.4pt}
                  % \end{center}


                  \subsection*{Examen clinique}
                  \subsubsection*{Signes fonctionnels}
                  \begin{itemize}
                    {% if consultation.fever == True %}\item fièvre.{% endif %}
                      {% if consultation.dyspnea_nyha == 1 %}\item Eupnéique au repos{% else %}\item Dyspnée au stade {{ consultation.dyspnea_nyha }} de la \textit{NYHA}{% endif %}.
                        {% if consultation.angina_scc == 1 %}\item Absence d'angor.{% else %}\item Angor au stade {{ consultation.angina_scc }} de la \textit{SCC}.{% endif %}
     {% if consultation.syncope == True %} \item Syncope.{% endif %}

\end{itemize}
\subsubsection*{Signes physiques}
 L'examen clinique retrouve à l'auscultation: {{ consultation.auscultation }} avec
 une fréquence cardiaque à = {{ consultation.heart_rate}} Bpm.\\

 En périphérie les pouls sont {{ consultation.pulse }} avec une PA = {{ consultation.systolic_bp }}/{{ consultation.diastolic_bp }}mmHg.\\

\section*{Bilan para clinique}
\subsection*{ECG}
Le rythme est en {% if consultation.rythm == 'S' %}sinusal{% elif consultation.rythm == 'F' %}fibrillation atriale{% elif consultation.rythm == 'R'%}flutter auriculaire{% elif consultation.rythm == 'T' %}tacchycardie ventriculaire{% elif consultation.rythm == 'P' %}électro stimulé{% endif %}
          à fréquence cardiaque de {{ consultation.freq }} puls/min.\\

  {% if consultation.bundle_block == 'G' %}Il existe un bloc de branche gauche.\\{% elif consultation.bundle_block == 'D' %}Il existe un bloc de branche droit.\\{% endif %}
    {% if consultation.hypertrophy == True %}On note aussi une hypertrophie ventriculaire gauche électrique.\\{% endif %}
      Sur le plan ischémique: {% if consultation.lesion == 'S' %} une lésion en septal{% elif consultation.lesion == 'A' %} une lésion en antérieur{% elif consultation.lesion == 'L' %} une lésion en latéral{% elif consultation.lesion == 'P' %} une lésion en postérieur{% else %}absence de lésions électriques{% endif %},
              {% if consultation.ischaemia == 'S' %} une ischémie en septal{% elif consultation.ischaemia == 'A' %} une ischémie en antérieur{% elif consultation.ischaemia == 'L' %} une ischémie en latéral{% elif consultation.ischaemia == 'P' %} une ischémie postérieur{% else %}absence d'ischémie électrique{% endif %},
                      {% if consultation.t_inversion == 'S' %} onde T inversée en septal{% elif consultation.t_inversion == 'A' %} onde T inversée en antérieur{% elif consultation.t_inversion == 'L' %} onde T inversée en en latéral{% elif consultation.t_inversion == 'P' %} onde T inversée en postérieur{% endif %}. \\
            Le QT corrigé est estimé à {{ consultation.corrected_qt }} msec. 
            
{% if consultation.telethorax %}
 \subsection*{Téléthorax}
Le téléthorax retrouve: {{ consultation.telethorax }} \\
{% endif %}
             
\subsection*{Échocardiographie du {{ consultation.date_echo }} }
                
À l'écho cardiographie on a : {{consultation.echocoeur }}.\\
               
{% if eto %} \textbf{l'ETO} retrouve: {{consultation.eto }}{% endif %}

 \subsection*{Biologie}

voir bilans. \\
                  
\section*{Én résumé}
                  
{{ consultation.resume }}
                  
\subsection*{Traitement}
                  
{{consultation.ordonnance}}
                  
\subsection*{Dispositions complémentaires}
{{ consultation.dispositions }}
                  \\
                  
 \begin{center}
  \rule{8cm}{0.4pt}
\end{center}
\vspace{2cm}
\flushbottom\raggedleft Oran le \today\\
\raggedleft Dr \textsc{Yahyaoui M K}\\
\end{document}
                
                
                {% endautoescape %}
                  